{
    "results": [
      {
        "question": "你船航向010°，見此泡在你前面，應",
        "id": "214",
        "hasPic": "214",
        "hasMP3": "Y",
        "correct_answer": "此泡在你左舷經過",
        "incorrect_answers": [
          "此泡在你右舷經過",
          "停船並檢查航向",
          "如果附近沒有其他船隻，你可從任何一邊經過此泡"
        ]
      },
      {
        "question": "蒲氐六級風的風力",
        "id": "512",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "22至27節",
        "incorrect_answers": [
          "11至16節",
          "17至21節",
          "28至33節"
        ]
      },
      {
        "question": "在一艘在海上以全速前進的機動船上，你看見這號燈在你船頭左舷三點位，羅經方位不變。正確的行動應是：",
        "id": "1066",
        "hasPic": "1066",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "響一短聲號，轉航向右遠離該船",
        "incorrect_answers": [
          "保持航速及航向",
          "加速經過他船的船頭。",
          "發出五短聲號引起其注意"
        ]
      },
      {
        "question": "當兩艘機動船交叉相遇而涉及碰撞危險時。你是一艘有直航權的船隻，發 現另外一艘船已經給你讓路，你要採取甚麽行動呢?",
        "id": "1674",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "保持航向和航速。",
        "incorrect_answers": [
          "嚮五短促笛號表示懷疑。",
          "停船。",
          "嚮兩短笛號，轉航向左。"
        ]
      },
      {
        "question": "你的航道方向是170度，在你前方有見到此標，你應該 ?",
        "id": "1688",
        "hasPic": "1688",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "如果附近沒有其他船隻，你可從這個航標任何一邊經過",
        "incorrect_answers": [
          "此標在你左舷經過",
          "此標在你右舷經過",
          "停船並檢查航向"
        ]
      },
      {
        "question": "這個海圖符號表示為:",
        "id": "1690",
        "hasPic": "1690",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "危險線。",
        "incorrect_answers": [
          "一個卸泥區。",
          "危險石塊。",
          "危險暗礁(深度不明)。"
        ]
      },
      {
        "question": "你駕駛一艘機動船在海上，看見這些燈號在左舷30度的方向，羅經方位沒有顯著變更和距離漸近。正確的行動是:",
        "id": "1691",
        "hasPic": "1691",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "立即停船。",
        "incorrect_answers": [
          "響兩短聲號,轉航向左。",
          "加速從它船頭通過。",
          "響一長聲號以警告該船。"
        ]
      },
      {
        "question": "你的船是一艘右轉單螺旋漿的船隻將會在沒有風和水流的情况下靠泊碼頭，你會選擇下列那種方法靠泊才可以利用螺旋藥的横推力:",
        "id": "1692",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "左舷靠泊碼頭。",
        "incorrect_answers": [
          "船頭靠泊碼頭。",
          "船尾靠泊碼頭。",
          "右舷靠泊碼頭。"
        ]
      },
      {
        "question": "你駕駛一艘機動船在海上，看見這艘船在船頭左舷一點位，方位不變，距離逐漸接近，你會:",
        "id": "1693",
        "hasPic": "1693",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "響兩短聲號,並轉航向左。",
        "incorrect_answers": [
          "響一長聲號警告該船。",
          "響五短聲號引起該船注意。",
          "保持航向及航速。"
        ]
      },
      {
        "question": "對於遊樂船操作人的責任，下列哪項陳述屬實?",
        "id": "1694",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "C和B",
        "incorrect_answers": [
          "確保使用最短的航程前往目的地，無視旅程的舒適度。",
          "確保為旅客與船員提供一個安全、清潔的環境，將他們送抵目的地。",
          "確保航程中，以安全航速行駛，作出適當瞭望。"
        ]
      },
      {
        "question": "在惡劣天氣中，你怎樣操控你的船隻?",
        "id": "1695",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "減慢船速和用船頭頂著海浪行駛。",
        "incorrect_answers": [
          "停車，讓船隻隨着海浪漂流。",
          "以持續的高速用正船頭頂著海浪行駛。",
          "以正常船速順著海浪行駛。"
        ]
      },
      {
        "question": "在海上保持適當瞭望最主要目的是:",
        "id": "1696",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "對局面和碰撞危險作出全面評估。",
        "incorrect_answers": [
          "找出在附近水域的任何漂浮物。",
          "找出在附近水域的助航設備如燈標或浮標。",
          "找出附近水域的能見度。"
        ]
      },
      {
        "question": "你是一艘遊樂船的船長，當你發現另一艘船以航速10節在圖中黑色區域行駛時，你會採取甚麼行動?",
        "id": "1697",
        "hasPic": "1697",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "用手提電話通知海港巡邏組。",
        "incorrect_answers": [
          "響號笛提醒該船。",
          "毋需採取任何行動。",
          "升起訊號旗"
        ]
      },
      {
        "question": "你在一艘在航中的機動船上，看見這些燈號在你船頭右舷五點位，距離約1海里。你應:",
        "id": "1698",
        "hasPic": "1698",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "保持航向和航速,小心觀察該船直至遠離。",
        "incorrect_answers": [
          "停船並以相反航向行駛。",
          "發出一短聲號和轉航向右。",
          "發出兩短聲號和轉航向左。"
        ]
      },
      {
        "question": "哪一類滅火筒適用於電器所導致的火災?",
        "id": "1699",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "A和B。",
        "incorrect_answers": [
          "乾粉。",
          "二氧化碳。",
          "以上答案皆不是。"
        ]
      },
      {
        "question": "當駕駛一艘機動船在海上，你看見這些燈號在你船的右舷兩點位的方向而且方位不變，你會:",
        "id": "1700",
        "hasPic": "1700",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "響一短聲號,轉航向右。",
        "incorrect_answers": [
          "響一長聲號以警告該船。",
          "保持航速及航向,響五短聲號以上引起對方注意。",
          "響兩長聲號以警告該船。"
        ]
      },
      {
        "question": "船的羅經航向為(40°)，從船上的自差表查得這航向的自差為2°(東)，已知磁差為2°(西)。你會用甚麼真航向繪畫在海圖上?",
        "id": "1701",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "040 度。",
        "incorrect_answers": [
          " 038度。",
          "044度。",
          "042度。"
        ]
      },
      {
        "question": "在能見度受到限制時，船舶的安全速度決定於下列那個因素:",
        "id": "1702",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "以上答案皆不是",
        "incorrect_answers": [
          "船隻的大小。",
          "視乎船長的經驗。",
          "B和A"
        ]
      },
      {
        "question": "你的船沿著西航道向南航行，你看見有一艘在西面2號錨地的船隻懸掛這些燈號。你會採取甚麼行動?",
        "id": "1703",
        "hasPic": "1703",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "一艘锚泊船隻,要求立即援助。我會報告海事處。",
        "incorrect_answers": [
          "一艘锚泊船隻,要求入境事務處清關。我不會採取任何行動。",
          "一艘正從事拖曳工作的船隻。我會遠離它並將航速減慢。",
          "一艘正從事水下作業的船隻。我會遠離它並將航速減慢。"
        ]
      },
      {
        "question": "在濃霧中航行時，聽到一長聲的汽笛信號來自船首右舷方向，你應: ",
        "id": "1704",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "立即減低船速。",
        "incorrect_answers": [
          "立即發出一短聲號並向右轉。",
          "立即發出兩短聲號並向左轉。",
          "立即發出三短聲號並倒車。"
        ]
      },
      {
        "question": "甚麼長度的船隻可以無須顯示失控船隻或操縱能力受限制船隻的號燈和號型(從事潛水作業者除外)?",
        "id": "1705",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "12米以下",
        "incorrect_answers": [
          "30米以下",
          "50米以下",
          "20米以下"
        ]
      },
      {
        "question": "根據《商船(本地船隻)條例》 一艘本地船隻除非獲處長允許，那些機場進口航道區是不得進入?",
        "id": "1706",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "第一,二,三和四區。",
        "incorrect_answers": [
          "第七和八區。",
          "第五,六,七和八區。",
          "第一和二區。"
        ]
      },
      {
        "question": "航行中的拖船，在停止及不再前進時，應發出的霧號是:",
        "id": "1707",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "以上答案皆不是。",
        "incorrect_answers": [
          "每隔不超過兩分鐘,響兩長聲號。",
          "每分鐘響兩短一長聲號。",
          "每隔不超過兩分鐘一短一長及一短聲號。"
        ]
      },
      {
        "question": "一艘船在狹窄水道中航行並打算在另一艘船的右邊追越時，她應該發出甚麼聲號?",
        "id": "1708",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "兩長聲號,接著發出一短聲號。",
        "incorrect_answers": [
          "一長聲號,接著發出一短聲號。",
          "兩短聲號,接著發出一長聲號。",
          "一短聲號。"
        ]
      },
      {
        "question": "在一艘以真航向070行駛的船上你看見這個浮標在你船的正前方。你:",
        "id": "1709",
        "hasPic": "1709",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "應保持這浮標在船的左舷駛過。",
        "incorrect_answers": [
          "應停船和確定你的船位。",
          "如看見附近沒有其他船隻,可保持浮標在你船的任何一舷駛過。",
          "應保持這浮標在船的右舷駛過。"
        ]
      },
      {
        "question": "下列那些因素决定波浪的高度?",
        "id": "1710",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "A和B",
        "incorrect_answers": [
          "風時。",
          "吹程(風距)。",
          "海水温度。"
        ]
      },
      {
        "question": "你收到報告有人從船尾墮海，你會首先採取甚麼行動來標示他她的位置?",
        "id": "1711",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "拋下救生圈。",
        "incorrect_answers": [
          "派出一個繫著繩的泳手落水。",
          "召警協助。",
          "派出一個精於游泳的泳手落水。"
        ]
      },
      {
        "question": "在圖中塗黑部份的水域航行時，船上有人遭遇意外而引致嚴重受傷。你應立即使用那一個甚高頻電話(VHF)的頻道，將此事情報告船隻航行監察中心。",
        "id": "1712",
        "hasPic": "1712",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "頻道67",
        "incorrect_answers": [
          "頻道 72",
          "頻道 14",
          "頻道 12"
        ]
      },
      {
        "question": "下列哪些岸上物體適合用作觀測重疊方位? 1. 一座山與一間煉油廠成一直線。 2. 一支煙囪與一座雷達塔成一直線。 3. 一座燈塔與顯眼的山峰成一直線, 4. 一座橋與一間船廠成一直線。",
        "id": "1713",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "2 和 3。",
        "incorrect_answers": [
          "1 和 4。",
          " 3 和 4。",
          "2 和 4。"
        ]
      },
      {
        "question": "你船的航向為南東南(SSE),船上有一乘客墮海，在安全情况下你應該駕駛甚麼航向來搜索該名堕海乘客?",
        "id": "1714",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "北西北 (NNW)",
        "incorrect_answers": [
          "南西南 (SSW)",
          "西南(SW)",
          "以上答案皆不是"
        ]
      },
      {
        "question": "當你駕駛一艘機動船在海上，看見這艘船在你左舷三點位的方向，羅經方位不變而且距離漸近。你會:",
        "id": "1715",
        "hasPic": "1715",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "保持航向及航速並響五短號引起該船注意。",
        "incorrect_answers": [
          "響三短聲號,倒車把船緊急煞停。",
          "響兩短聲號,並將航向轉左。",
          "響一短聲號,並將航向轉右。"
        ]
      },
      {
        "question": "當你與顯示這些號燈的船隻對遇時，你會採取什麼行動?",
        "id": "1716",
        "hasPic": "1716",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "它是一艘在航中的機動船隻,我會響1短號,向右改變航向。",
        "incorrect_answers": [
          "它是一艘在航中從事領港任務的船隻,我會響1短號,向右改變航向。",
          "它是一艘在航中從事拖曳任務的船隻,我會響1短號,向右改變航向。",
          "以上答案皆不是"
        ]
      },
      {
        "question": "你的船離開銅鑼灣後，往鯉魚門方向航行，看見正前方有一個圓錐形的綠色浮標時，你將會在該浮標的那一邊駛過?",
        "id": "1717",
        "hasPic": "1717",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "轉航向和以船的左舷通過該浮標。",
        "incorrect_answers": [
          "轉航向和在浮標的北面駛過。",
          "可在浮標的任何一面駛過。",
          "轉航向和以船的右舷通過該浮標。"
        ]
      },
      {
        "question": "在遊樂船上救生設備的擺放位置一定要:",
        "id": "1718",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "可供即時使用及放在易於取用的位置。",
        "incorrect_answers": [
          "放在座位下的容器裏。",
          "分佈在船的兩舷。",
          "按照船長的要求而定。"
        ]
      },
      {
        "question": "你的船隻是繫泊在擠迫水域內的浮泡上，當颱風快要來臨時，你應採取甚麼預防措施?",
        "id": "1719",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "將纜繩加倍。",
        "incorrect_answers": [
          "在船尾下錨。",
          "使用較長的纜繩來繫泊。",
          "將甲板上的去水孔封救。"
        ]
      },
      {
        "question": "哪一種情況下的船隻不應使用政府(公眾)碼頭:",
        "id": "1720",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "C和 A。",
        "incorrect_answers": [
          "靠泊碼頭等候乘客之船隻。",
          "上落乘客和行李的船隻。",
          "上落貨物的船隻。"
        ]
      },
      {
        "question": "當你聽到一艘海事處船隻發出一短一長及兩短的聲音訊號時，這表示:",
        "id": "1721",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "以上答案皆不是。",
        "incorrect_answers": [
          "該海事船處船企圖在你左舷追越。",
          "你應與該船通訊。",
          "該海事處船要求立即援助。"
        ]
      },
      {
        "question": "船隻使用分道航行制時，正常情況下不應進入分隔帶，下列那一種是屬於例外的情況:",
        "id": "1722",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "避免緊迫危險的緊急情況。",
        "incorrect_answers": [
          "錨泊。",
          "划船比賽。",
          "當追越其他船隻。"
        ]
      },
      {
        "question": "下列哪些意外一定要向海事處作出書面報告?",
        "id": "1723",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "以上答案皆是。",
        "incorrect_answers": [
          "船上發生火警。",
          "船隻與港口設施碰撞。",
          "船上有人墮海失蹤。"
        ]
      },
      {
        "question": "一艘在藍塘海峽執行領港任務的機動船隻，在霧中停在水面時。須每隔不超過兩分鐘發出:",
        "id": "1724",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "兩長聲之後四短聲號。",
        "incorrect_answers": [
          "一長兩短聲號。",
          "兩長聲號。",
          "以上答案皆不是。"
        ]
      }
    ]
  }